export const perguntasCientificas3 = [
    {
      question: "Qual é o nome do órgão responsável por bombear o sangue pelo corpo humano?",
      options: ["Fígado", "Pulmão", "Coração", "Estômago"],
      correctAnswer: "Coração"
    },
  
    {
      question: "Qual é o termo utilizado para descrever todas as formas de vida em uma determinada área e seu ambiente físico?",
      options: ["Habitat", "Comunidade", "Biosfera", "Ecossistema"],
      correctAnswer: "Ecossistema"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome dado à unidade fundamental da hereditariedade?",
      options: ["Célula", "Gene", "DNA", "Cromossomo"],
      correctAnswer: "Gene"
    },
  
    {
      question: "Qual é a categoria taxonômica abaixo do reino?",
      options: ["Filo", "Classe", "Ordem", "Família"],
      correctAnswer: "Filo"
    },
  
    {
      question: "Qual é o processo pelo qual as plantas convertem a luz solar em energia?",
      options: ["Respiração", "Fotossíntese", "Transpiração", "Digestão"],
      correctAnswer: "Fotossíntese"
    },
  
    {
      question: "Quem propôs a teoria da evolução por seleção natural?",
      options: ["Gregor Mendel", "Charles Darwin", "Louis Pasteur", "Albert Einstein"],
      correctAnswer: "Charles Darwin"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome dado a organismos unicelulares que podem causar doenças?",
      options: ["Bactérias", "Fungos", "Vírus", "Protozoários"],
      correctAnswer: "Vírus"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome do processo pelo qual um animal passa por mudanças físicas e comportamentais ao longo de sua vida?",
      options: ["Metabolismo", "Mutação", "Evolução", "Desenvolvimento"],
      correctAnswer: "Desenvolvimento"
    },
  
    {
      question: "Qual é o maior bioma terrestre?",
      options: ["Deserto", "Floresta Tropical", "Tundra", "Savana"],
      correctAnswer: "Floresta Tropical"
    },
  
    {
      question: "Qual é o termo utilizado para descrever uma interação onde uma espécie se beneficia enquanto a outra é prejudicada?",
      options: ["Mutualismo", "Comensalismo", "Parasitismo", "Simbiose"],
      correctAnswer: "Parasitismo"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome dado à substância que é formada a partir da combinação de dois ou mais elementos químicos?",
      options: ["Composto", "Elemento", "Molécula", "Íon"],
      correctAnswer: "Composto"
    },
  
    {
      question: "Qual é o estado da matéria que não tem forma nem volume próprios?",
      options: ["Sólido", "Líquido", "Gasoso", "Plasma"],
      correctAnswer: "Gasoso"
    },
  
    {
      question: "Qual é o elemento químico mais abundante na crosta terrestre?",
      options: ["Ferro", "Oxigênio", "Carbono", "Silício"],
      correctAnswer: "Oxigênio"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome dado à substância que acelera a velocidade de uma reação química sem ser consumida na reação?",
      options: ["Catalisador", "Reagente", "Produto", "Inibidor"],
      correctAnswer: "Catalisador"
    },
  
    {
      question: "Qual é o nome dado à parte do corpo humano responsável por detectar os estímulos sensoriais?",
      options: ["Cérebro", "Coração", "Pulmões", "Sistema Nervoso"],
      correctAnswer: "Sistema Nervoso"
    }   
  ];
  